# Описание
Обучение бинарного классификатора, разделяющего отчеты инженеров на требующие обработки оператором, и не требующие обработки оператором. Важным требованием явлется минимизация ошибки первого рода - недопустимо передавать на автоматическую обработку заявки, требующие принятия решения.

# Ссылки
Ноутбук с решением: [RNN_binary.ipynb](https://bitbucket.org/zosimovaa/work-orders-classification/src/master/RNN_binary.ipynb?viewer=nbviewer)


# Дополнительно
В исходном датасете примерно 90% отчетов не требуют принятия решения со стороны оператора.

#### Описание решения
1. Удаление стоп-символов
2. Лемматизация, фильтрация частей речи
3. Токенизация, приведение к нижнему регистру
4. Формирование последовательностей фиксированной длины
5. LSTM сеть
6. ROC AUC и определение оптимального порога классификации

#### Результат
На тестовом датасете при 1% ошибок первого рода на автоматическую обработку можно передать около 70% отчетов инженеров.